\titrecorrectionds{Mouvement}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Le mouvement d’un corps est le changement de position du corps dans l’espace au cours du temps.
\item Un mouvement est défini par sa trajectoire et sa vitesse, ainsi que sa variation de vitesse.
\item L’unité du Système International de distance est le mètre.
\item L’unite du Système International du temps est la seconde.
\end{enumerate}
%
\exercice{Rapide l’autruche !?}
Nous cherchons une vitesse, ainsi nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
v = \frac{d}{t}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d &= \dautruche  \;\unit{m} \\
t &= \tautruche  \;\unit{ds} = \tautrucheSI \;\unit{s}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
v = \frac{\dautruche}{\tautrucheSI}
\end{equation*}
\begin{equation*}
v = 22 \;\unit{m/s}
\end{equation*}
Nous retrouvons bien le résultat attendu !
%
\exercice{La fable}
\begin{enumerate}
\item Nous cherchons le temps que va prendre la tortue pour finir la course :
\begin{equation*}
t_{tortue} = \frac{d_{tortue}}{v_{torcue}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d_{tortue} &= \dtortue  \;\unit{cm}\\
v_{tortue} &= \vtortue \;\unit{cm/s}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
t_{tortue} = \frac{\dtortue}{\vtortue}
\end{equation*}
\begin{equation*}
t_{tortue} = 3 \;\unit{s}
\end{equation*}
Ce résultat est cohérent avec l’énoncé !
\item Nous cherchons la distance parcourue par le lièvre avant que la tortue finisse la course :
\begin{equation*}
d_{li\grave{e}vre} = v_{li\grave{e}vre} \times t_{li\grave{e}vre}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
v_{li\grave{e}vre} &= \vlievre  \;\unit{m/s}\\
t_{li\grave{e}vre} &= 3 \;\unit{s}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
d_{li\grave{e}vre} = \vlievre \times 3
\end{equation*}
\begin{equation*}
d_{li\grave{e}vre} = \dlievre \;\unit{m}
\end{equation*}
Ce résultat est cohérent avec l’énoncé !
\item La tortue gagne la course — comme dans la fable. En effet le reptile met trois secondes à finir la course. Pendant ce temps, le lièvre ne parcours qu’une soixantaine de mètres. La course faisant cent cinquante mètres, le rongeur est loin de la ligne d’arrivée quand la tortue la franchit !
\end{enumerate}